# Решения домашних заданий по курсу OTUS C\# Developer.Professional

## Интерфейсы и их особенности
https://gitlab.com/XAH20/otussolutions/-/tree/master/Interfaces

https://gitlab.com/XAH20/otussolutions/-/tree/master/UnitTestInterfaces

---
Создаём набор классов и их интерфейсов
Цель: В этот ДЗ студент создаст набор классов и их интерфейсов

Задание 1:
Реализация IEnumerable<T> на примере чтения списка элементов из xml, json ил сsv файла.
В качестве десериализатора можно использовать https://github.com/ExtendedXmlSerializer/home или http://csvhelper.com/

Здесь более пошагово на примере xml и некоего класса Person:
https://pastebin.com/6FJZanYv

Задание 2:
Создать интерфейс IAlgorithm, добавить в него метод. Например, сортировка. Применить интерфейс к классу из первого задания.
(Помните, что реализовав IEnumerable<T>, для вашего класса становятся доступны методы LINQ?)

Задание 3:
Реализуйте интерфейсы из https://gist.github.com/viktor-nikolaev/46e588fc1c52bbf03186597af23fcd61
Напишите тесты IAccountService.AddAcount() с использованием Moq.

## 50 оттенков LINQ
https://gitlab.com/XAH20/otus.teaching.linq.atm

---
Обрабатываем данные цепью методов
Цель: Разработать приложение, имитирующее работу банкомата, задание поможет отработать использование LINQ запросов на реалистичной задаче.
Изначально имеется несколько коллекций с заранее заполненными данными, имитирующими таблицы в базе данных и класс, который с ними работает.
Коллекция Пользователи - хранит информацию о пользователях, зарегистрированных в банке
List<User> = ..
Id, Имя, фамилия, отчество, телефон, данные паспорта, дата регистрации, логин, пароль
Коллекция Счета - хранит информацию о счетах пользователей, у каждого пользователя может быть несколько счетов.
List<Account>=...
Id, дата открытия счёта, сумма на счёте, Id владельца
Каждый счёт связан с пользователем по Id
Коллекция История операций - хранит историю о всех операциях с конкретным счётом, имеется 2 типа операции, пополнение и вывод денег со счёта.
List<OperationHistory> = ...
Id, дата операции, тип операции, сумма, Id счёта
Каждая запись в истории связана с конкретным счётом
Класс ATMManager - отвечает за бизнес-логику работы банкомата.

Заполнение коллекций тестовыми данными и инициализация ATMManager уже реализована.
Необходимо реализовать LINQ запросы:

1. Вывод информации о заданном аккаунте по логину и паролю;
2. Вывод данных о всех счетах заданного пользователя;
3. Вывод данных о всех счетах заданного пользователя, включая историю по каждому счёту;
4. Вывод данных о всех операциях пополнения счёта с указанием владельца каждого счёта;
5. Вывод данных о всех пользователях у которых на счёте сумма больше N (N задаётся из вне и может быть любой);


Инструкция:
1. Сделать форк репозитория (https://gitlab.com/devgrav/otus.teaching.linq.atm) со структурой проекта;
2. Реализовать LINQ запросы в методах класса ATMService;
3. Реализовать вывод на консоль результатов выполнения запросов;

## Строки и регулярные выражения
https://gitlab.com/XAH20/otussolutions/-/tree/master/imgloader

---
Найти все картинки на HTML-странице
Цель: Составление регулярного выражения для парсинга HTML-страницы.
Составить регулярное выражение для поиска адресов всех изображений в HTML тексте.
Написать программу, которая:
1. На вход принимает URL-адрес,
2. Загружает HTML-текст с этого адреса.
3. Находит URL-адреса всех изображений, используя регулярное выражение.
4. *Сохраняется все картинки в отдельные файлы.

## Отражение (Reflection)
https://gitlab.com/XAH20/otussolutions/-/tree/master/Reflection

---
Рефлексия и её применение
Цель: Написать свой класс-сериализатор данных любого типа в формат CSV, сравнение его быстродействия с типовыми механизмами серализации.
Полезно для изучения возможностей Reflection, а может и для применения данного класса в будущем.
Основное задание:
1. Написать сериализацию свойств или полей класса в строку
2. Проверить на классе: class F { int i1, i2, i3, i4, i5; Get() => new F(){ i1 = 1, i2 = 2, i3 = 3, i4 = 4, i5 = 5 }; }
3. Замерить время до и после вызова функции (для большей точности можно сериализацию сделать в цикле 100-100000 раз)
4. Вывести в консоль полученную строку и разницу времен
5. Отправить в чат полученное время с указанием среды разработки и количества итераций
6. Замерить время еще раз и вывести в консоль сколько потребовалось времени на вывод текста в консоль
7. Провести сериализацию с помощью каких-нибудь стандартных механизмов (например в JSON)
8. И тоже посчитать время и прислать результат сравнения
9. Написать десериализацию/загрузку данных из строки (ini/csv-файла) в экземпляр любого класса
10. Замерить время на десериализацию
11. Общий результат прислать в чат с преподавателем

## Базы данных: организация работы с потоками данных 
https://gitlab.com/XAH20/otussolutions/-/tree/master/avito

---
Подключаем базы данных к проекту

Цель:
В этом домашнем задании вы научитесь создавать базу данных с таблицами, а также писать скрипты наполнения таблиц данными. Но самое главное - вы создадите приложение, способное получать данные из базы и добавлять новые.

1. Создать базу данных PostgreSQL для одной из компаний на выбор: Авито, СберБанк, Otus или eBay. Написать скрипт создания 3 таблиц, которые должны иметь первичные ключи и быть соединены внешними ключами.
2. Написать скрипт заполнения таблиц данными, минимум по пять строк в каждую.
3. Создать консольную программу, которая выводит содержимое всех таблиц.
4. Добавить в программу возможность добавления в таблицу на выбор.

## Работа с методами как с переменными (delegates, events) 
https://gitlab.com/XAH20/otussolutions/-/tree/master/DocumentsReceiver

https://gitlab.com/XAH20/otussolutions/-/tree/master/DocumentsReceiverDemo

---
Прием документов для заявления

Цель:
В этом ДЗ пишем библиотеку .NET Standard, пишем асинхронный код с помощью подписки на события, используем события классов .NET, добавляем свои события в класс. Такое ДЗ тренирует навык работы обработки событий, создания своих событий и знакомит с понятием асинхронности кода на примере событий.

1. Заявитель загружает в директорию targetDirectory комплект документов для подачи заявления (названия и расширения файлов должны строго соблюдаться):
- "Паспорт.jpg"
- "Заявление.txt"
- "Фото.jpg" 
2. Когда все 3 файла появляются в указанной директории DocumentsReceiver уведомляет о том, что все документы готовы с помощью события DocumentsReady и останавливает дальнейший прием документов. Если пользователь не загрузил документы за время waitingInterval, то дальнейший прием документов останавливается и DocumentsReceiver уведомляет о превышении ожидания с помощью события TimedOut.
3. Необходимо создать библиотеку .NET Standard, которая содержит класс DocumentsReceiver. 

Класс имеет 2 события:
- DocumentsReady
- TimedOut 

Класс имеет метод Start с 2 параметрами:
- путь до директории с документами targetDirectory
- время ожидания загрузки документов waitingInterval. 

Метод Start начинает работу по приему документов как описано выше.

## Введение в параллелизм в .NET. Отличия процесса, потока, домена и таска
https://gitlab.com/XAH20/Otus.Teaching.Concurrency.Import

---
Параллельная загрузка данных из файла

Цель:
Сделать параллельный обработчик файла с данными клиентов на основе подготовленного проекта с архитектурой. Задание поможет отработать основные инструменты параллелизма на реалистичной задаче.

Программа-обработчик должна в параллельном режиме обработать файл с данными клиентов.

Каждая строка файла содержит:

id (целое число) ФИО (строка), Email (строка) Телефон (строка).

Данные отсортированы по id. Нужно десериализовать данные клиента в объект и передать объект в метод класса, который сохраняет его в БД, вместо сохранения в БД можно сделать просто задержку.

Задания:
1. Запуск генератора файла через создание процесса, сделать возможность выбора в коде, как запускать генератор, процессом или через вызов метода. Если вдруг встретится баг с генерацией, то его нужно исправить и написать об этом при сдаче работы.
Распараллеливаем обработку файла по набору диапазонов Id, то есть нужно, чтобы файл разбивался на диапазоны по Id и обрабатывался параллельно через Thread, сколько диапазонов столько потоков. Хорошо сделать настройку с количеством потоков, чтобы можно было настроить оптимальное количество потоков под размер файла с данными. Предусмотреть обработку ошибок в обработчике и перезапуск по ошибке с указанием числа попыток. Проверить обработку на файле, в котором 1 млн. записей, при сдаче задания написать время, за которое был обработан файл и количество потоков.
2. Вместо создания потоков через new Thread() использовать ThreadPool, при сдаче задания написать время, за которое был обработан файл и количество потоков.
3. Добавить сохранение в реальную БД, можно SQL Lite для простоты тестирования или для лучшего понимания специфики загрузки полноценную базу данных (MS SQL Server, PostgreSQL, Mongo и т.д.)
4. Сделать обработку файла в CSV формате, то есть написать генератор и разбор файла.
Дать обратную связь по 2-м домашним заданиям других студентов на курсе.

Инструкция:
1. Сделать форк репозитория из ссылки в материалах, можно изменить структуру проектов, классов и интерфейсов, как считаете нужным и в ReadMe.md описать за что отвечает проект, класс, интерфейс.
Реализовать 1 пункт задания, сделав в main проекта запуск процесса-генератора файла, его нужно будет собрать отдельно и передать в программу путь к .exe файлу, также сделать в Main вызов кода генератора из подключенного проекта, выбор между процессом или вызовом метода сделать настройкой (например аргумент командной строки или файл с настройками) со значением по умолчанию для метода.
2. Реализовать 2 пункт задания, сделав свои реализации для IDataLoader и IDataParser.
3. По желанию реализовать 3 пункт задания, сделав дополнительную реализацию IDataLoader.
4. По желанию реализовать 4 пункт задания, сделав дополнительную реализацию для ICustomerRepository и инициализацию БД при старте приложения, можно использовать EF.
5. По желанию реализовать 5 пункт задания, сделав дополнительную реализацию для IDataParser и IDataGenerator.

## Внутрипроцессное взаимодействие
https://gitlab.com/XAH20/otussolutions/-/tree/master/Multithreading

---
Многопоточный проект

Цель:
Применение разных способов распараллеливания задач и оценка оптимального способа реализации.

Напишите вычисление суммы элементов массива интов: 1а. Обычное 1б. Параллельное (для реализации использовать Thread, например List) 1в. Параллельное с помощью LINQ

Замерьте время выполнения для 100 000, 1 000 000 и 10 000 000 элементов, укажите:
- Окружение
- Код последовательного вычисления и время его выполнения
- Код параллельного вычисления и время его выполнения
- Код LINQ и время его выполнения

## Порождающие шаблоны проектирования 
https://gitlab.com/XAH20/otussolutions/-/tree/master/Prototype

---
Реализуем паттерн "Прототип"

Цель:
Создать иерархию из нескольких классов, в которых реализованы методы клонирования объектов по шаблону проектирования "Прототип".

- Придумать и создать 3-4 класса, которые как минимум дважды наследуются и написать краткое описание текстом.
- Создать свой интерфейс IMyCloneable для реализации шаблона "Прототип".
- Сделать возможность клонирования объекта для каждого из этих классов, используя вызовы родительских конструкторов.
- Составить тесты или написать программу для демонстрации функции клонирования.
- Добавить к каждому классу реализацию стандартного интерфейса ICloneable и реализовать его функционал через уже созданные методы.
- Написать вывод: какие преимущества и недостатки у каждого из интерфейсов: IMyCloneable и ICloneable.

## WCF, ASMX, Web Api, REST
https://gitlab.com/XAH20/Otus.Teaching.Concurrency.Import/-/tree/master/WebApi - веб приложение
https://gitlab.com/XAH20/Otus.Teaching.Concurrency.Import/-/tree/master/WebApi.App - консольный клиент

---
Добавляем взаимодействие между клиентом и сервером

Цель:
В этой домашней работе мы применим на практике полученные знания по работе с REST API. Для уже хорошо знакомого нам проекта Otus.Teaching.Concurrency.Import необходимо будет добавить два внутренних проекта - WebApi и консольный клиент. Аналогично работе на самом уроке, консольный клиент должен отправлять в WebApi запрос на сохранение случайным образом сгенерированного пользователя. Сервер, в свою очередь, при добавлении пользователя должен проверять наличие пользователя в БД и возвращать коды ответов: 
- 200, если пользователь добавлен без ошибок; 
- 409, если пользователь с таким Id уже существует в базе. 

Также, должен быть метод получения пользователя по идентификатору, а сервер должен отдавать статус-код 200 с информацией о пользователе, если он есть, либо 404, если пользователь не был найден.

1. Доделать предыдущую работу по проекту https://gitlab.com/devgrav/Otus.Teaching.Concurrency.Import, если она ещё не закончена;
2. Создать проект WebApi с методом GET /users/{id};
3. Создать проект консольного приложения принимающего с консоли ID, запрашивающего и отображающего данные по пользователю;
4. Добавить поддержку метода POST /users/;
5. Добавить генерацию случайного пользователя в консольном приложении и его отправку на сервер для сохранения.

## SOLID принципы 
https://gitlab.com/XAH20/otussolutions/-/tree/master/guessnum

---
Демонстрация SOLID принципов

Цель:
Практическое применение SOLID принципов.

На примере реализации игры «Угадай число» продемонстрировать практическое применение SOLID принципов.
Программа рандомно генерирует число, пользователь должен угадать это число. При каждом вводе числа программа пишет больше или меньше отгадываемого. Кол-во попыток отгадывания и диапазон чисел должен задаваться из настроек.
В отчёте написать, что именно сделано по каждому принципу.
Приложить ссылку на проект и написать, сколько времени ушло на выполнение задачи.
